Elon Musk新搞作 研發人機連接介面 人腦植入晶片計畫有進展 盼明年人體試驗

馬斯克人腦植入晶片計畫有進展 盼明年人體試驗

（中央社舊金山16日綜合外電報導）充滿未來主義構想的美國實業家馬斯克（Elon Musk）今晚揭露，他的神秘新創企業Neuralink在研發連結人腦和電腦的介面上已有所進展，並希望明年開始進行人體試驗。

法新社報導，電動車大廠特斯拉（Tesla）的創辦人馬斯克長期以來竭力主張，人類可能被人工智慧（AI）超越，最佳情況下淪為「寵物貓」，為避免如此，人若能透過一個神經織網（neural lace）將頭腦和機器連結，將非常重要。

馬斯克和Neuralink的團隊成員今天在舊金山一場發表會中展示研發成果，並希望藉此招募在軟體、機器人、神經科學和其他領域的人才。

馬斯克在會中表示：「我們最終能製造出一個完全結合人腦和機器的介面，達成（人類）和AI的某種共生。」

Neuralink在現場發表一個初步版本的微小感測器，附有髮絲般細線，可藉由專為執行高精密任務打造的機器人以微創方式植入人腦。

馬斯克說：「這些是微小電極，機器人會精巧植入它們」，且可有數千個電極和人腦連結。他還表示：「植入不會很麻煩，且將運作順暢，還有無線功能」。

根據Neuralink說法，這顆晶片將以無線方式透過耳機對外溝通，將資訊傳遞給智慧手機裡的應用程式（app）。目前目標是讓植入晶片的人腦能用意念來操控手機，最終希望能拓展到操控其他裝置，例如機器人手臂。

馬斯克表示：「這具有龐大潛力。我們希望明年底前能讓一名病患安裝。」

Neuralink團隊一名神經外科醫生透露，他們初步聚焦於協助解決腦部疾病和癱瘓，長遠目標則是讓植入技術足夠安全、可靠和輕易，提供想藉電腦運算能力強化腦力的人一些常規手術選項。

馬斯克又說，研發目標是讓強化人腦晶片植入技術，能和眼睛雷射手術一樣簡單。（譯者：張正芊/核稿：劉學源）1080717

Why Elon Musk, Facebook and MIT Are Betting On Mind-Reading Technology?

Elon Musk NeuraLink Full Presentation

好期待但唔知點解覺得恐怖

植入狗狗個腦，明明係人會睇到係曱甴，拍死佢

“要是這樣，還是有一部分人能支付得起的。”
“是的，但只是一小部分有產階層，社會海洋中那條連通上下層的管道徹底中斷了。完成超等教育的人的智力比普通人高出一個層次，他們與未接受超等教育的人之間的智力差異，就像後者與狗之間的差異一樣大。同樣的差異還表現在許多其他方面，比如藝術感受能力等。於是，這些超級知識階層就形成了自己的文化，而其余的人對這種文化完全不可理解，就像狗不理解交響樂一樣。超級知識分子可能都精通上百種語言，在某種場合，對某個人，都要按禮節使用相應的語言。在這種情況下，在超級知識階層看來，他們與普通民眾的交流，就像我們與狗的交流一樣簡陋了……於是，一件事就自然而然地發生了，你是個聰明人，應該能想到。”
“富人和窮人已經不是同一個……同一個……”
“富人和窮人已經不是同一個物種了，就像窮人和狗不是同一個物種一樣，窮人不再是人了。”

獸印

支共表示：

in elon we trust

胡椒噴霧殺蟲水出動

到時候你做任何決定，都唔知係AI幫你自主決定定係AI控制左你決定

然後支共間諜全面進場

分分鐘世界大戰...

Link start

Neuralink是人工島討論重點，教育是人工島的重要行業，新技術更有利推動人性化教育改革。

本人一直認為教育是人工島嘅重要行業，人工島的法律可以用到重新建立，更有利於教育改革，隨着科技的發展，納米技術和晶片技術正在快速融合，這種融合將給我們的教育帶來一種劃時代的改變：教師可以植入人大腦的納米晶片，收集學生唔同嘅學習數據，甚至作出即時分析了解那一些學生出現學習障礙。這絕對不是天方夜譚，目前為止，這種技術已現雛形，與之相關的各種研究測試也在緊鑼密鼓的測試之中。

有興趣的請入內討論

AI奪取人類肉體既日子來了

cyberpunk 2077

老老實實
而家科技發展得咁快 道德倫理個邊跟唔跟得到
唔好唔記得有D有十幾億畜生奴隸既賤種邪惡國家

本人主張，Neuralink這技術應該讓每一個人學習，因人工島的法律可以重新建立，所以人工島教育可重點包括這技術，因為一旦學生在人工島學了這種技術，便可以自行設計相關的電腦晶片給自己使用，加快自行學習，不需大量時間在學校學習繁冗複雜的知識。你是否也想在人工島的新法律下，自行設計自已的晶片植入自已大腦，來體驗一下科技的神奇體驗呢？

有興趣的請入內討論

咪又俾支那偷咗去

這舉動一但只係比一啲權貴階級或者獨裁者掌握，加個指令，便做到極權控制人類。所以學生應自行設計大腦晶片